{"id":"2017_27","name":"Romanos Lección 272017_27","memoryVerse":"“Porque el reino de Dios no es cuestión de comidas o bebidas, sino de justicia, paz y alegría en el Espíritu Santo”.  – Romanos 14:17","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_27_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 15:1-6.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:1-6"}],"questions":[{"id":"2017_27_3","questionText":"3. Comparta algunos de los privilegios y algunas de las responsabilidades que tienen los cristianos.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_4","questionText":"4.  ¿Cuál es la diferencia entre querer agradar al prójimo con el fin de edificarlo y el querer agradar siempre a los demás para caer bien?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_5","questionText":"5. Comparta un ejemplo de las Escrituras que muestra cómo Jesucristo no vivió para agradarse a sí mismo. ¿Qué relevancia tiene eso para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_6","questionText":"6. ¿Cómo describiría usted a las personas que viven para agradarse a sí mismas? ¿Qué similitudes y diferencias comparte usted con esa descripción?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 15:4-6.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:4-6"}],"questions":[{"id":"2017_27_7","questionText":"7.  Mencione varios beneficios que provienen del estudio de las Escrituras. ¿Cómo ha alcanzado usted estos beneficios a través de su estudio de Romanos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_8","questionText":" 8.  ¿Qué diferencia existe entre un “espíritu de unidad” y la uniformidad o el estar de acuerdo en todo? ¿Con qué grupos o con qué creyentes en particular se le hace difícil a usted guardar la unidad?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_9","questionText":" 9. ¿Cómo glorifica a Dios la unidad cristiana? (Vea 1 Corintios 12:12-27; Efesios 4:1-16; Colosenses 1:15-20.)","answer":"","quotes":[{"book":"1 Corintios","verse":"12:12-27"},{"book":"Efesios","verse":"4:1-16"},{"book":"Colosenses","verse":"1:15-20"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 15:7-13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:7-13"}],"questions":[{"id":"2017_27_10","questionText":"10.  ¿Por qué es importante que los creyentes acepten a otros creyentes? ¿En qué manera el haber sido aceptado por Cristo le ayuda a aceptar a otros?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_11","questionText":"11.  ¿Qué versículos del Antiguo Testamento son citados en Romanos 15:9-12? ¿Cuál es el tema de estas citas?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"15:9-12"}]},{"id":"2017_27_12","questionText":"12. a.  ¿Qué significado tiene que use Pablo referencias del Antiguo Testamento para ilustrar la unidad en Cristo entre los judíos y los gentiles?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_12b","questionText":"12. b.  ¿Cómo le ayuda saber esto a reconsiderar lo que usted piensa de aquellos hermanos creyentes con quienes le es difícil mantener la unidad? ","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 15:13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:13"}],"questions":[{"id":"2017_27_13","questionText":"13.  ¿Cuál es la relación entre el creer o confiar y la esperanza? (Vea también 1 Timoteo 1:1; Hebreos 6:18-19; Hebreos 11:1 o cualquier otro pasaje como ayuda.)","answer":"","quotes":[{"book":"1 Timoteo","verse":"1:1"},{"book":"Hebreos","verse":"6:18-19"},{"book":"Hebreos","verse":"11:1"}]},{"id":"2017_27_14","questionText":"14.  ¿Qué le enseña la relación entre el creer (o confiar) y la esperanza acerca de Dios? ¿Cómo lo(a) conforta o desafía esta enseñanza?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_15","questionText":"15.  ¿Por quiénes orará las bendiciones que se encuentran en Romanos 15:13?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"15:13"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 15:1-13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:1-13"}],"questions":[{"id":"2017_27_16","questionText":"16. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_17","questionText":"17. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 15:1-13.","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"15:1-13"}]}]}}}